有冇人覺得呢個世界上幸運嘅人好幸運 不幸嘅人好不幸

琴晚凌晨突然行咗去中學果頭，唔知點解今朝起身，記起唔係乜嘢兄弟或者鍾意好耐嘅女仔，而係諗起一個冇咩交集嘅中學同學，本身係中學嘅時候都只算係初中嘅時候熟，會傾吓whatsapp 咁。去到最後好似連畢業嗰日都無影相，我記起佢嘅時候都只係認得佢英文名，唔好話佢個名點寫，我連佢中文全名點讀都唔記得。

我好記得喺中一嘅學校旅行，大家都好開心，唯獨佢自己一個喺度喊，老師、同學全部人都走去慰問佢，問佢乜嘢事。 佢就話自己個細佬驗到個腦有個瘤，唔知點算。有人就安慰佢話有可能係良性。有一個男仔鍾意咗佢好耐，坐係佢隔離搭佢膊頭，同佢講話唔洗擔心，引起全班起哄。以前細個唔知道人言可畏，有起哄埋一份，覺得好過癮，但唔知道佢聽落係幾不是味兒。明明自己咁唔開心，其他人美其名話就話係安慰佢，但其實只係消費佢，突顯自己有同情心嘅人都唔少。

好記得佢唔止家庭上面麻麻地，連情路上面都受創。因為家庭有問題嘅關係，自然會係唔同嘅地方尋求安慰，一個13歲嘅女仔，多數只可以倚重友情同愛情等。好記得佢初中嘅時候都可以話係唔少圈子嘅中心，有好多朋友，去到高中嘅時候唔知乜嘢事，好似無晒朋友咁，不過呢個暫且不談，先談愛情。佢第一個男朋友係中一識嘅，佢男朋友係一個點嘅人冇人知，但係應該係嗰啲好有自信，好鍾意出位嘅人嚟，同時間亦都係求先鍾意條女個柒碌個兄弟嚟，明知自己兄弟對條女有意思，都捷足先登溝咗條女嘅人。我記得我以前同個friend笑咗條柒碌好耐，鍾意嘅人兄弟一句唔該就溝走咗都咪話唔傷心。

好記得佢哋拍咗3個月拖就分咗手，但係甚至連我都過咗唔少嘢，係拍拖嘅時間我留意到條仔係小息、食完飯無時無刻都只係喺度嘴佢，唔知係為咗滿足自己嘅需求定係虛榮感咁。總之唔係畫作表達愛意個種，每次都捉實個女仔個頭、伸晒脷視若無人咁樣咀足成分鐘，好似拍撚緊戲咁。如果係久別重逢而咁樣做我會理解，但差唔多一有空檔就咁樣做係為咩。我唔知條仔點諗，但係一個13歲嘅女仔喺咁細個嘅時候咁樣對待，或多或少都會將呢啲親密嘅行為當成係愛，甚至會無條件咁樣為咗呢啲都搞唔清楚表達係愛定係性嘅行為去付出。

我好記得有一次我朋友講起，話條仔試過搞到個女仔濕晒，我當時都真係唔知道佢表達跟乜嘢。只係記得個朋友語調猥瑣咁樣去重複以上嘅說話：「阿邊個同我講，佢搞到x佢女友）濕晒。」咩形式或者方式我就唔知道，有冇犯法更加唔清楚，但無可否認嘅係，個女仔一定係好愛佢，或者係好想獲得佢嘅愛先至會答應畀佢咁樣做，講到呢度其實我都覺得幾心痛，明明應該係一個好女仔嚟，俾一個同樣地都係13歲但好有經驗嘅男仔咁樣「影響」。我好記得當時佢哋分咗手之後，個男仔已經好快搵咗第二個女朋友，而個女仔真係好鍾意佢，即使分咗手個男仔有啲唔合理嘅要求，例如抽下水嗰啲，揸下波嗰啲佢都會一一應允，唔知佢咁做係為咗追番個曾經嘅男朋友，定係佢純粹係唔

講起到今朝，我突然之間諗起佢，就用佢個英文名去facebook search，原來已經好幾年無出過post，亦都睇到幾年前佢俾人tag嘅一個post，大意就係「仔仔就嚟唔得啦，如果各位想見佢最後一面就去呢間醫院xx病房啦。」而呢個「仔仔」就係求先提過嘅佢細佬。計返時間，原來嗰時我哋都未畢業，自己一個人承受著咁多嘢，又要面對公開試，朋友又唔多，情路上又遇人不淑，其實都好可憐下。

雖然而家已經過咗好幾年，佢social media 亦都好耐冇再update, 好似人間蒸發咁，但真係覺得好多嘢原來咁樣就一世。不幸嘅人人哋眼尾都唔會望一下，只能夠默默承受；相比起幸運嘅人嘅小問題，其實唔止係幸運，而係幸福。

先生你up乜撚呀

我都知wrong timing 但不吐不快

？

i was don't know this details...

不如用翻中文

情緒無話岩唔岩時間嘅
巴打你可能都係唔知可以喺邊到講，先會post上抗爭時間嘅連登

我好記得以前聽過一句，不幸嘅家庭有千百種，但幸福就只有一種
世間上有太多不幸，同時間亦都係我哋不斷縮窄幸福嘅定義，不斷同呢種幸福嘅模型比較，一有唔同都係解作不幸....
亦都唔敢講出嚟，比人知自己表裏係咁大差異
可能平平凡凡，已經係好幸運

真係突然間好大感觸 明明係一個好耐冇聯絡嘅人 因為一個偶然嘅機會諗起佢 先知道原來佢默默咁經歷左咁多

呢種感覺真係好惘然

個人意見，唔覺佢好不幸或者樓主個種平凡生活就叫好幸福
人的價值、意義在於自己的行動，人生得到充實先幸福
日日返下工，玩動森，生個仔呢種生活最悶，對我嚟講好不幸